Отчёт
===

Статус
---

Web-версия приложения полностью завершена.

Поиск и исправления багов.

Аналоги
-------

**Wunderlist**

Простой список того, что нужно сделать и менеджер задач. Также позволяет делиться этими задачами с другими людьми.

*Плюсы:*

* удобный и приятный интерфейс
* разделение задач на списки
* возможность установки сроков для выполнения задач
* возможность добавления в списки задач других людей
* возможность сортировки задач по определённым критериям
* возможность восстановления удалённых списков
* к задаче можно добавить подзадачу, заметку, прикрепить файл
* синхронизация для других устройств

*Минусы:*

* не нашёл

**Google calendar**

Гибко настраиваемый календарь от Google.

*Плюсы:*
    
* при установке заносит даты дней рождения контактов в календарь
* отображает даты праздников
* удобная навигация по календарю
* возможность выбора критериев отображения событий в календаре
* подбор оптимального времени для дел на основе предпочтений пользователя 
   
*Минусы:*

* небольшой функционал

Сценарий использования
---

Программу можно будет использовать для повседневных задач.
Примеры:

1. Cоздать заметку со списком покупок, чтобы не забыть что-нибудь купить.
2. Сделать расписание тренировок(к примеру, бег) и поставить напоминание в повторами(к примеру каждый два дня в 18:00).
3. Создать список задач для какого-нибудь мероприятия и добавить участников мероприятия в группу исполнителей, распределя различные задачи между ними.
4. Использовать календарь для того, чтобы посмотреть ближайшие дни рождения своих друзей, родственников и просто знакомых.
5. Сделать список задач "Учеба" и добавлять туда ближайшие задачи, которые нужно выполнить (к примеру, "Cделать лабораторную №2 по ООП").

Планируемые возможности
---

Программа будет состоять из трех разделов:

* **Календарь.** Просмотр всех ближайших задач и событий, выбор критериев отображения(к примеру, мероприятия, задачи, дни рождения и т.п.). Задачи в которых установлен конкретный промежуток времени выполнения будут отображаться как "Начало 'название задачи'" и "Конец 'название задачи'".
* **Списки задач.** Здесь реализовано добавление новых задач, заметок и т.п. Также можно будет создавать группы(к примеру, "Учеба", "Тренировки", "Продукты" и т.п) и добавлять туда задачи. Просматривать задачи можно будет по группам, еще будет глобальная группа со всеми задачами. К каждой задаче можно создавать подзадачу и добавлять к ней заметки, прикладывать картинки. Для задач можно задавать сроки выполнения (временный промежок, конкретная дата), приоритет, тип, устанавливать кто должен ее выполнить, устанавливать связи между задачами. Импорт\экспорт задач.
* **Dashboard.** Тут можно будет отслеживать групповые задачи, задачи порученные вам, выполненные вами задачи, отслеживаемые вами задачи. Отображение дерева задач и его редактирование.

Логическая архитектура
---

Сущности, которые будут в программе:

1. *Пользователь*. Содержит имя пользователя, список контактов пользователя, все задачи пользователя, группы в которых пользователь состоит.
2. *Задача*. Содержит имя задачи, тип задачи, имя списка (если она к нему относится), связи с другими задачами, срок выполнения задачи, заметка к задаче, пользователей для которых она поручена (если она групповая), создателя задачи, подзадачи задачи, когда нуэно напомнить о задаче (если нужно), приоритет задачи(низкий, средний, высокий), цвет задачи. Задача может самогенерироваться (например, три раза в день).
3. *Календарь*.
4. *Список задач*. Будет содержать наименование списка, задачи, которые он содержит. Возможно будет некоторая кастомизация(к примеру, цвет списка, все задачи будут иметь цвет такой же как и у списка в котором они состоят)
5. *Группа пользователей*. Содержит название группы, создателя группы(может приглашать и удалять пользователей из неё), список пользователей состоящих в группе, групповые задачи.

При добавлении задачи в список задач, она автоматически добавится в календарь и на dashboard, а также к пользователям, которым она поручена(если этот пользователь не создатель задачи), будет отправлен запрос на добавление задачи к его списку задач, который он может принять либо отклонить. Для пользователей, которые состоят в группе, групповые задачи не нужно будет принимать, они будут добавляться в списки задач автоматически без подтверждения. Также пользователям будут отправлятся уведомления при добавлении их к группе или при получении запроса на задачу. Пользователь может настроить задачу так, чтобы уведомление о начале выполнения пришло на день раньше, чтобы заранее уведомить пользователя о приближающейся задаче.

Этапы разработки
---

**Прототип:**

1. Минимально описать класс пользователя. Реализовать(для консоли) создание пользователя - регистрация.
2. Описать класс задач. Реализовать(для консоли) их добавление, добавление пользователей к ним и удаление.
3. Добавить группы пользователей и списки задач.

**Основная версия:**

1. Начать переход к графическому интерфейсу. Сделать минималистичный дизайн. Сделать формы добавление задач, создание списков задач, создание списков групп, регистрации.
2. Добавить календарь(минимально) с отображающимися в нём событиями.
3. Добавить Dashboard.
4. Добавить уведомления о задачах и различных событиях(получение запроса на задачу, приглашение в группу, приграшение в контакты и т.п.)

**Web-версия:**

1. Улучшить интерфейс. Сделать кастомизацию для задач и списков задач.
2. Расширить функционал для удобства работы с программой. Реализовать поиск по задачам, поиск пользователей среди контактов. Реализовать настройку уведомлений, возможность их отключения.
3. Улучшить календарь, добавить критерии отображение событий в календаре. Возможность менять вид отображения дней в календаре(1 день, 2 дня, неделя, месяц, год)
4. Улучшить Dashboard.
5. Улучшить интерфейс. Возможно добавить анимацию. Добавить метки для задач, чтобы выделять некоторые задачи среди остальных.

Сроки
---

23.04 - Завершить работу над консольной версией.

05.05 - Переход к графическому интерфейсу.

15.05 - Добавить регистрацию и аутиндефикацию.

20.05 - Завершить работу над Основной версией.

27.05 - Улучшить интерфейс. Расширить функционал.

12.06 - Завершить работу над Web-версией.
